想問少少問題關於搜查令

平時做戲見到警察要有搜查令先可以入人地間屋搜索 冇既就要向法庭申請 但現實有人涉嫌藏毒 警察點解又可以冇搜查令之下 入佢間屋搜索？咁即係代表搜索令係廢？同埋如果有日警察冇持搜查令要求入屋 我可唔可以拒絕？

另外 我想問少少中文
" 警察到小明家進行搜索" <---係唔係歐式中文？

咁搜查令即係冇9用

ching幾風趣

（唔肯定）香港應該有證據排除法則，即係若果喺無搜查令情況下，辯方可以引用呢條法則令搜到嘅證據不獲處理

屌你老母問埋啲鳩野

歡迎樓主試試，再分享試後感

好多法例可以豁免，或者後補搜查令都可以入屋。